\begin{center}
\index{Vårvindar friska}
\subsection*{\large{Vårvindar friska}}
\end{center}

Vårvindar friska leka och viska,\\
lunderna kring, likt älskande par.\\
Strömmarna ila, finna ej vila,\\
förrän i havet störtvågen far.\\
Klaga, mitt hjärta klaga och hör.\\
Vallhornets klang bland klipporna dör.\\
Strömkarlen spelar, sorgerna delar\\
vakan kring berg och dal.\\

Hjärtat vill brista, ack, när den sista\\
gången jag hörde kärlekens röst.\\
Avskedets plåga, ögonens låga,\\
mun emot mun och klappande bröst.\\
Fjälldalen stod i blomstrande skrud,\\
trasten slog drill på drill för sin brud.\\
Strömkarlen spelte, sorgerna delte,\\
suckande, berg och dal.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{J. Nyberg}}
\end{flushright}